<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recurso 
	id="_Un_150_CambioDeBase" 
	nivel="Licenciatura" 
	area="Matemáticas, Matemáticas discretas" 
	plataforma="HTML 5" 
	>
	<titulo><![CDATA[
		Cambio de base
	]]></titulo>
	
	<Descripcion><![CDATA[
		Se realiza una comparación entre la base binaria y la base decimal para notar cómo se cuentan elementos con ambas y la necesidad de agregar nuevos dígitos cuando se agotan las combinaciones posibles de los símbolos dados. Se aborda también la base hexadecimal (con su correspondiente comparación con la base) decimal. Se enfatiza que el conteo del número de elementos sigue una fórmula de potencia donde la base es el número de símbolos usados en cada dígito y el exponente es el número de dígitos. Se estudia la naturaleza de la fórmula de la conversión de binario a decimal. A partir de ella se abordan dos formas de conversión de base decimal a binaria (una forma intuitiva y la otra, no tan intuitiva, pero que es la fórmula típica). Lo mismo se hace con la base hexadecimal. Se hace referencia a la utilidad de la base binaria y sus áreas de uso (computación y circuitos). También se hace referencia a la utilidad de la base hexadecimal, como una base que permite resumir información más efectivamente y que se usa en herramientas como controles de color.
	]]></Descripcion>
	<tags>
	<![CDATA[
		Cambio de base, base binaria, base hexadecimal, base decimal, base 2, base 16,
		base 10
	]]></tags>
</recurso>

<!--
********************************************************************************
                               **** Áreas **** 
Matemáticas 
	Aritmética
		Fracciones
	Álgebra
		Combinatoria
		Ecuaciones lineales
		Ecuaciones polinomiales
		Polinomios
		Álgebra lineal
		Teoría de grupos
		Álgebra abstracta
	Geometría
		Geometría elemental
		Geometría clásica
		Geometría analítica
	Trigonometría 
	Probabilidad 
		Cálculo de probabilidades
		Eventos
		Variables aleatorias
		Ley de los grandes números
		Teorema del límite central
	Estadística
		Medidas de tendencia central
		Muestreo
		Distribuciones
		Inferencia
	Cálculo
		Funciones 
		Límites
		Continuidad
		Derivadas 
		Integrales 
	Teoría de números
	Teoría de gráficas
Física
	Mecánica
	Electromagnetismo
	Óptica
	Físico-química 
	Termodinámica
	Mecánica estadística
	Mecánica cuántica
	Relatividad

********************************************************************************

********************************************************************************
                             **** Niveles ****

	Primaria
	Preescolar
	Secundaria
	Bachillerato
	Licenciatura
	Posgrado 
	Maestria
	Doctorado

********************************************************************************

-->
