<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recurso 
	id="_Un_150_CambioDeBase" 
	nivel="Licenciatura" 
	area="Matemáticas, Matemáticas discretas" 
	plataforma="HTML 5" 
	>
	<titulo><![CDATA[
		Sumando y restando en otras bases
	]]></titulo>
	
	<Descripcion><![CDATA[
    Como continuación de la unidad sobre Cambio de base, en donde el alumno ya aprendió a contar en otras bases y a transformar valores entre ellas, esta unidad se dedica al cálculo de sumas y restas tanto en base binaria como hexadecimal. Se presta especial atención tanto al acarreo de unidades en los casos de las sumas como al préstamo de unidades en el caso de las restas. Se hace una analogía entre dichos procedimientos y aquél en la base decimal para que el alumno note la naturaleza del mismo. Se presentan ejemplos aleatorios en un inicio, pero posteriormente el alumno debe realizar ejercicios, mismos que conllevan una retroalimentación. Se hace énfasis en que la suma y resta en circuitos típicos binarios se realiza precisamente de esta forma, por lo que es útil saber cómo funciona. Asimismo, el entender los procesos de acarreo y préstamo en otras bases permite que el alumno refuerce el entendimiento de dichos procesos en el caso decimal y, así, no sólo sabrá el proceso sino que también lo entenderá. Se hace un ejemplo de la multiplicación en hexadecimal para que note el proceso de acarreo en una operación más compleja que la suma. Este ejemplo pretende servir de motivación para que el alumno realice ejercicio propios al respecto, así como que conjeture sobre el caso de la multiplicación en binario.
	]]></Descripcion>
	<tags>
	<![CDATA[
		Cambio de base, operaciones en otras bases, suma en otras bases, resta en otras bases, base binaria, base hexadecimal, base decimal, base 2, base 16,
		base 10
	]]></tags>
</recurso>

<!--
********************************************************************************
                               **** Áreas **** 
Matemáticas 
	Aritmética
		Fracciones
	Álgebra
		Combinatoria
		Ecuaciones lineales
		Ecuaciones polinomiales
		Polinomios
		Álgebra lineal
		Teoría de grupos
		Álgebra abstracta
	Geometría
		Geometría elemental
		Geometría clásica
		Geometría analítica
	Trigonometría 
	Probabilidad 
		Cálculo de probabilidades
		Eventos
		Variables aleatorias
		Ley de los grandes números
		Teorema del límite central
	Estadística
		Medidas de tendencia central
		Muestreo
		Distribuciones
		Inferencia
	Cálculo
		Funciones 
		Límites
		Continuidad
		Derivadas 
		Integrales 
	Teoría de números
	Teoría de gráficas
Física
	Mecánica
	Electromagnetismo
	Óptica
	Físico-química 
	Termodinámica
	Mecánica estadística
	Mecánica cuántica
	Relatividad

********************************************************************************

********************************************************************************
                             **** Niveles ****

	Primaria
	Preescolar
	Secundaria
	Bachillerato
	Licenciatura
	Posgrado 
	Maestria
	Doctorado

********************************************************************************

-->
